讀大學成日要人present係做乜鳩？

講真，第時出到黎有幾何係要有搞一大壇project出黎present比人聽 乜柒course都要present究竟有乜用？比prof/lecturer教少兩堂書輕鬆啲？

文員洗撚present 咩

出黎做野時你就知

講黎聽下得唔得

有幾多工種要咁做

大龜d英文真係有柒品

平時返工都有好多project base嘅嘢要present架啦
你負責俾idea 諗成個project點run
sell橋俾老細或者個客聽 全部都要你識得present
識得清楚咁介紹自己嘅idea呢啲能力都幾重要
even我而家返緊intern都有唔少機會要當住成班同事面前present

同埋present某程度上都係學緊唔怯場 練講嘢流暢 同埋建立自信
呢啲嘢唔係靠考試寫paper學到

你做routine工作既工就唔需要presentation skills
但任何project base既工都需要

利申內向毒撚

但當初係大學發現到自己一去到presentation個陣就會進入狀態 成個人唔同晒
由當初同學老師 㺯弓而家同事上司老闆
都比我present個下surprise到

因為發現鍾意present
所有ppt都好比心機準備
所而project都認投做ppt template
然後學識點樣砌靚ppt
而家Ppt skill屌打全公司

係啦叻啦

因為你平時又柒又毒咋
跟住正常表現咪surprise到人

但係...個現實可能係根本無人care過你present噏乜 公事上無得唔聽啦，但大學個陣啲同學同prof都基本上睬你都有味

第一次見人拎ppt skills打飛機

prof. 唔想教書，

咪揾人輪流出去present囉

已經final year, present 都仲會緊張漏口

因為有反差呀嘛

如果佢係present同平時係調返轉 佢人生會有幾唔同

powerpoint...上世紀架喇巴打

話唔需要presentation skill 嘅人有無返過工
唔識講嘢唔識present嘅話，好肯定你成世做卒仔

最撚濕鳩係project, 完全冇團隊精神可言，永遠落手做野既係得一兩個，project 真係養埋哂d 懶人同free rider

有自信既毒撚真係好恐怖

直程係
presentation根本係做人一個好重要既skills
同老細傾野見客甚至最基本同同事溝通
present能力差直接影響到成個工作效率
It狗back office都唔係凈係識做就得
更何況升多一兩級

bachelor讀文科，
graduate讀商科
兩個都瘋狂present唔知想點
present時間起碼佔左1/3-2/3上堂時間

大學根本讀stem cp值先最高

連登宜家真係低質左好多，連咁既post都可以正評多過負，唉

present好睇到你對一件事有無清晰嘅概念

關出嚟做嘢咩事，大學本質上又唔係職業訓練所
就算剩係求張沙紙嚟搵工，都唔應該期望大學樣樣嘢對工作有用啦

明明present有咩用係好顯而易見嘅嘢
有咩好質疑
但都可以有百幾個正皮
想問連登仔係咪都係啲垃圾mk

佢建立緊自信 你唔好咁啦

學到野既，就係傾砌present既時候
以及 老師Q＆A位

philo堂勁有用

覺得自己份工唔需要present skill嘅人往後幾十年都唔會有進步
btw, present skill係好重要, 但大學D project係咪真係練到present就係另一回事

有某類型工作真係成日present
睇來果科係咩先
科科唔同好難一齊討論

對比起聽同學個啲扮有做過學術research既present,我真係寧願繼續上lecture聽prof講書/tutorial個陣比我地直接討論問題 有個course既present由midterm期間開始,pre撚到final都未present完
利申文科仔

唔使諗得咁複雜
主因就係唔咁做學生就唔會睇readings

其實睇你點利用個present姐，我以前就迫自己貓紙都唔拎直接講，畢業後都用得著嘅，不過我討厭有d科係又present唔係又present 以前連maths 都有presentation (就係present d exercise solution)，索性即場計就算

咪又係得present個組既同學先睇個個week既materials

Presentation skill係好好好重要 尤其係做到中高層

我嗰科嘅做法係有Q&A session
台下嗰啲要prep定先再答問題
而呢啲participation佔成個course20%

我讀marketing 覺得合理
有做開part-time event工
唔講sell橋(未真正做唔知實際情況)
淨係同班frontline講個event routine都算present啦

Present主要係練你嘅表達能力同埋膽色
第時返工當然未必會好似上堂咁present，但係你要成日向直屬上司或者其他同事交代你嘅工作進度，又或者係開會嘅時候要求你表達個人意見。
如果你連基本嘅表達能力都冇，or同好多人講嘢嘅時候會緊張，咁你應該好打極都有限。
尤其是連登咁多內向毒撚，你夠膽講係冇用？

明明好重要，做過intern都知，大學present起碼啲人唔會對你harsh, 出去做嘢你有少少甩漏比人屌到飛天，presentation skill 同做project練嘅project management skill都可以話做嚟做乜鳩 好似中學咁做下功課算囉，正皮得既一係廢u一係毒撚

以前交功課一篇essay撻上去就會有老師幫你慢慢睇，估你諗咩，但出嚟做野邊有人得閒幫你諗埋你果份

做野有內涵固然重要，但點樣將佢包裝，點樣令人地聽得明，令人地產生興趣，點樣”sell”到人，靠嘅係你presentation skill. 係職場你份report做得再好，都未必有人仔細咀嚼，但你present得好，大把人會get到你想帶嘅message. 所謂sell野唔一定係sell保險做sales，你說服個客，說服伙伴，說服你腦細，其實都係”sell野”一種，你要有point，但同樣重要嘅係，你要用你能力打動到人地，講到你想講嘅野，咁先算presentation skill.

present唔只present你份group project. present呢個字可以連埋image用，what image you are presenting to your client? 要用短短幾分鐘，講到你想帶嘅訊息，展現到你想展現嘅形象，你再番嚟埋怨點解要成日present啦，如果唔係，你珍惜每次present機會。有個公平機會比你present，其實好幸福，你問做野係咪真係成日要present? 我答你，大把人想present自己idea present比人睇佢嘅才能，但佢連呢個機會都無

雖然我都覺得present好on9
但我發現往往學得最多野嗰陣都係做present個時
而且聽人地present有時會激發到我諗一d唔係本科既野 當然佢地d內容我dont give a fuck啦，根本就唔會專心聽到 有時見d tutor咁認真比comment真係心諗「下你竟然聽得曬 」

識present好重要
當你返工做完個大project 做到好辛苦
但你唔識present自己做既野有幾勁
最後老細係唔會知你做左D乜

利申唔識present

SJ咪就係玩PRESENT玩到APPLE變到今時今日

屌依啲燥底
啲數字有時又"qiu"口喎
讀數字有時都讀到成個智障人士

sor比其他人帶到off左topic 雖然樓主都有提過下番工

純粹就學術而言，presentation都係咁重要想像你係tutorial入面，我要就某一個topic進行discussion，最快知個topic講咩，有咩重點或者值得討論嘅位，一定要搵條友present，或者大家睇完reading，有common background information / knowledge作為basis，但on top加上去嘅discussion，其實都係tutorial class入面嘅人present佢地嘅views，去argue人地個point，support自己個stance等等。另一個角度睇，一份assignment閒閒地幾十頁report，成萬字essay，邊個睇？就算我肯睇，有人guide定無人guide睇得快啲清楚啲？樓主點解你寧願聽lecture？其實lecture都係聽present，不過係professor present比你聽，佢well informed well prepared (hopefully)所以你先想聽咋嘛，如果個個行出嚟present都有prepare過，我唔覺得會同professor “present”，姐係所謂”deliver lecture”有分別

不過咁...我唔否認有professor（甚至大部分professor)都係懶備課懶教書所以係咁叫人present，而present嘅學生又對住份report照讀，大家曬大家時間

討教下 師兄

我都覺得present好煩，唔係話唔好，而係太多。。。

其實唔係㗎喎
可能本身做緊project management嘅工 presentation skill 同ppt真係好重要 由其是當你睇過整得好 pre得好嘅人 同唔好嘅人嘅分別 有啲ppt真係整完你唔會想望 有啲係吸引到你去睇同想聽多啲嘢
雖然ppt只係輔助 但整得好唔好都好影響

笑能4 鳩屎到

上面打英文係咪會有point啲？

有咩問題？你哋真係認為一組好嘅slides唔需要skills？不敢苟同

你返工遇著個無溝通能力嘅人,你就知呢樣野幾重要

舊公司有隻IT狗就係乜溝通能力都無
次鳩次唔撚關佢事嘅野又插把口埋嚟
問佢做唔做到,佢就用一堆專業名詞講佢點做
其實我只係要知佢做唔做到,佢用咩方法根本唔關我事

好啦,到佢真係present,講佢做緊d乜,有無遇到問題解決唔到
純粹係腦細慣例,睇下有無大問題要改planning啫
大家都明只係講講個大概就得啦
佢又係到逐個step講佢點寫呢個program
最on9係佢自己講完個step仲走去解釋點解咁做
終於講完之後嘅結論係「其實我無問題解決唔到」

班友見有得做少樣野就正皮

呢度已經睇得出連登仔啲質素同中學生無異

中學生：學數學有乜用，大個有幾多工種會用到？
連登仔：present 有乜用，到時出來有幾多工種要present?

咁你而家係咪未grad 就已經搵到一份唔洗present 既工吖？

不過大學果d present theme有時又的確好無聊，好似為整workload比你而存在咁

我屌你老味你試下個個course都要present睇下你仲覺得有無意思+嘥唔嘥時間？你最高質啦

利申
覺得presentation skill係必要
同埋直頭覺得應該由中學練起

中文、英文都要做

你都係返去寫program 喇。。。。
出黎做野連programmer 都可能要present

present本質係有意思，例如讀comm個班真係要由頭到尾將個意念講一次出黎比人聽。我依家係講緊濫用present呢種形式既問題，有啲堂係要人present解篇文出黎比人聽 如果係呢啲情況下我絕對認為prof上lecture親自咁講個重點出黎(那怕係得個10mins)比大家知，係比同學present黎得有效率同精簡，因為講真你都唔會留心聽你啲同學present緊啲乜鳩。如果呢啲堂肯將present直接改成上tutor討論問題，會唔會可以比大家思考更多野呢？

個目的就係令你習慣present,有乜問題
你會唔會話中學文憑試,考之前科科都要操paper係嘥時間
有d野就係要做大量重複嘅野嚟熟習家嘛

有連登仔講過學英文做乜鳩添啦

present唔係問題 但點解要逼人gp present？
on99

一班幾十個人，individual既話去到下年都未present得晒 不過gp present都係霸咗半個sem既tutorial有多

唔係話present無好處
但大學差不多每個course都有present
present愈來愈畀人濫用
我當每個course有present,assignment,midterm,discussion,final paper,final exam......
每個sem讀6科
一個sem就有36樣野做
一個sem有13週
除返開，平均每星期有2.7樣野要完成
workloard非常之重
present唔係多就叫好
都要睇有冇需要先得架

講真做過野就知present 吹水叻好過你做野, operation 叻
上面d人全部都係9吹唔抹咀既人
你淨係識做野唔識 present, 吹水, 溝通咪揼死一世石仔

讀書係咁架啦
你估科科d professor 之間會同你溝通好晒邊科要 present, 邊科就訓練你 practical skills 咩
佢地有時間都去晒做research 拉排名啦

真係好撚有用呀

成世淨係幫人整 ppt

有班人就係離撚晒地，覺得最好就4年大學個個course都present就最有意義、最訓練到你溝通技巧同表達能力 大佬呀個問題係有無需要乜鳩科都present呀嘛！依個風氣的確愈黎愈盛行喎！(至少cu我覺得係咁) 好撚多時間同你出黎present埋啲自己睇都識既野呀？唔撚洗時間同grpmate約出黎傾project呀？總有班人乜野都話人低質，係啦後生唔捱得架嘛

做細公司濕鳩文員咪唔駛
基本上勁既mt gt 都係要一季季咁present自己做過咩+internal 活動做下mc(講緊一個活動director level都會去果啲)
基本上你用咩態度去對待你要做既野就決定左你係點既人

Busines course project/present真係on9
傾project懶係嘢夾d pretentious bullshits出黎鳩吹，乜春都學唔到

唔知巴打讀咩 但出黎做野present成日都要
可能你話咁一兩次咪得囉 但其實次次練你嘅野都可能唔同
包括對象 識唔識就你要present嘅對象去揀內容
自己present技巧 點砌個ppt 點present自己想講嘅野
點同人一齊做 時間管理 溝通
一兩次其實真係好難master晒所有野

而且其實present嘅野係人地自己睇得明嘅野好正常
你諗下出黎做野個supervisor分分鐘學歷經驗咩都好過你
佢要你present比佢知 唔係因為佢學唔識要你教
係因為佢冇時間要你比個summary佢
所以present嘅野唔單止佢識 而且你仲要學識再簡化佢
確保連10歲細路睇完都知 結論係某solution得/唔得同埋點解

戇尻得過係都要人meet個字數
精簡唔撚得 係要濕鳩academic writing勁長氣

做野個個星期都開幾次會，大家都懨倦制度式既會
所以你係堂學既present係無鳩用，傾野既時候認真，但間唔時都吹下水笑下

大學果種present同你出黎做野果種present已經唔同

所以唔洗比較

所以個職場咪有問題，鼓吹啲人去吹水多過做實事

見工=吹水=present
見工勁已經人生贏家

次次見工都覺得自己係到做戲

冇計
有時好憎公司/老細先走
根本唔講得真話
好煩

好彩既係我果科present比較輕鬆

Maths都要present 睇黎想訓練班人第日出黎做professor教人計數

係，有時有啲人真係閪到唔話佢幾句唔得，但係HR面前又唔可以 blackmouth 人

其實係大學present 除左可以訓練膽量 說服技巧 仲有樣既係傳意能力

出到黎職場 無論對住上司下屬或者係客 大家總會有溝通既時候 如果傳意能力差 講野講到1999 隨時產生誤會 影響到工作

其實讀邊科present得最多？係唔係archi

但經過禁多present
講野真係有進步左
對見工 返工 都有幫助

利申：理性討論

我覺得係，以前讀過一個 archi 既 intro course，啲 present 多之餘仲要真係唔係人咁品
件野整得差啲都被 tutor 黑你面，畀啲 comment 都好 harsh

Prepare 先係重點
要對個topic 熟晒先可以講得好

讀垃圾BBA就係
不過吹水勁既人present勁係真既
至少唔會悶到人瞓著

目的係睇黑絲學生妹

咩野讀垃圾BBA 呀，你d logic真係
人地講出黎做野呀
present唔重要係因為你未去到要present個位
唔識present你咪一世做junior staff lor

咪話我批死果d話present無用ge人，一係未出黎做過野，一係就係公司低下階層

真係好多有，除非你做藍領

少年，你太天真了，10文員都要present好多野

佢淨係做過保安渣

咁你咁唔滿意咪罷做囉
或者告9個professor 囉
冇人逼你要做架

過probation都要present

Year2但未試過present

講出黎唔覺得柒既你

禁錯負皮

present係好 但係前提係個教授真心想睇你present skills 同內容 我見過有啲教授聽present果陣全程玩手機/訓教 做左幾日嘅野你走去hea評hea睇 屌

你呢個post都係present一種啦

做人唔present邊個知你諗乜

屈喺屋企單機咩

就算你份工唔洗present一個完整project, 點將你既諗法 organise同present俾其他人基本上係大部分工作中最重要既技能

試過有組present完 個prof叫佢地講多次
個學生話岩岩咪解釋左
Prof直頭話無聽到
佢又講到明話 心情唔同 比分都會唔同

下個topic: 點解人要飲水? 唔飲水又唔會死

咪就係個present影響佢心情

有時已經聽幾組，你仲要講野1999，一時東一時西
Ppt當essay咁打，好難唔影響心情

present 咪好囉

你又易做d

但做保安都要

所以我咪話吹水=/=Presenr囉
識唔識中文？

你咁有logic既

咁assessment都唔洗做
返工洗撚assessment 等出grade

辦公室專用

商科咪有用
你有時做左乜定期都要present比你line manager 啦
講緊你manager 既manager
大公司多數定期會有
更唔好提你hold會唔通真係唔洗present skill
你可以唔練 但到時又要重頭練過比manager屌就無謂
真正冇用係商科堂上教個堆所謂商業knowledge

單從學術上睇 你將佢用口詳細up到出黎 又可以組織到要講既主軸 證明你識
不過真係唔知同人一組pre做乜鳩

睇咩科，有啲工就係專門整present俾高層

archi嘛